Q1: Sinh viên được hưởng những quyền lợi gì từ Đảng, Nhà nước và Đại học Quốc gia Hà Nội?
A1: Sinh viên được hưởng chế độ, chính sách hiện hành của Đảng, Nhà nước và các quy chế, quy định của Đại học Quốc gia Hà Nội.

Q2: Trong trường hợp nào sinh viên phải hoàn trả kinh phí đào tạo từ ngân sách nhà nước?
A2: Sinh viên phải hoàn trả kinh phí đào tạo từ ngân sách nhà nước khi thôi học vì lý do chủ quan.

Q3: Sinh viên có quyền nghỉ học tạm thời trong những trường hợp nào?
A3: Sinh viên có quyền nghỉ học tạm thời khi được động viên vào lực lượng vũ trang, được cơ quan có thẩm quyền điều động, bị ốm, thai sản hoặc tai nạn, hoặc vì lý do cá nhân khác.

Q4: Điều kiện gì sinh viên phải đáp ứng khi nghỉ học tạm thời vì lý do cá nhân?
A4: Sinh viên phải học tối thiểu 1 học kỳ và đạt điểm trung bình chung tích lũy tối thiểu 2,0.

Q5: Sinh viên thuộc chương trình đào tạo tài năng có quyền lợi gì khác?
A5: Sinh viên được các nhà khoa học đầu ngành trực tiếp giảng dạy, hướng dẫn nghiên cứu khoa học.

Q6: Sinh viên thuộc chương trình đào tạo tài năng được ưu tiên sử dụng những gì?
A6: Sinh viên được ưu tiên sử dụng các tài liệu học tập, phương tiện, trang thiết bị kỹ thuật, thư viện và hệ thống internet.

Q7: Sinh viên thuộc chương trình đào tạo tài năng có quyền lợi gì về học bổng?
A7: Sinh viên được ưu tiên xét cấp học bổng khuyến khích phát triển và học bổng từ các tổ chức, cá nhân.

Q8: Sinh viên ở xa được ưu tiên gì?
A8: Sinh viên ở xa được ưu tiên bố trí chỗ ở trong ký túc xá.

Q9: Sinh viên thuộc chương trình đào tạo tài năng có quyền lợi gì về học tập ở nước ngoài?
A9: Sinh viên được ưu tiên xét chọn đi học ở nước ngoài hoặc theo các chương trình hợp tác quốc tế.

Q10: Sinh viên được hưởng quyền lợi gì khi bị ốm, thai sản hoặc tai nạn?
A10: Sinh viên được nghỉ học tạm thời khi bị ốm, thai sản hoặc tai nạn phải điều trị thời gian dài có chứng nhận của cơ sở khám bệnh, chữa bệnh có thẩm quyền.